[新手][毒遊]18天走馬看花遊巴爾幹-- 曾經的烽火之地

2017年，先後兩次踏足巴爾幹，一月先去羅馬尼亞，二月去左西巴爾幹7個國家。 羅馬尼亞樂觀的快樂公墓 ，黑山的山水，阿爾巴尼亞berat密密麻麻的眼睛，科索沃小鎮的人情 ，馬其頓ohrid湖的明媚，希臘每五步一遺址的震撼 (克羅地亞的物價 ）係我心中留下深刻的印象，樂趣比西歐過之而無不及。
PS: 此post會不定期更新，推多d post可能令我有衝動寫快d，都可以係到問旅行相關ge問題
識我ge唔好相認
寫得慢唔好屌我
route:

你問我答舊 post：

Day 1：羅馬尼亞bucharest
同你講羅馬尼亞，其實我估你除左知係歐洲之外，仲會以爲係羅馬隔離添！
我第一次認識，就係呢度…

What???? 4.99? 仲平過倫敦搭一次火車去cambridge？
好死唔死，咁就直飛去上機個part

(唔知點解頭已側 )
係咪以爲我send錯兩張圖呢？ 點解天色差咁遠？唔通我飛緊返香港？

Answer：其實係架機delay一個鐘 飛一個鐘 折返 等2個鐘 飛3個鐘
落機個陣係咁 死啦咁就無左成日，差唔多全部景點都要skip...
但總有d景點唔去會後悔好耐,點都要今日去架啦！

Bucuresti Nicolae Ceauşescu人民宮,全球第二大建築 ，細過the pentagon，用左超過300億歐元建成，如果想入去參觀記住要預約。
見識過咁奢侈ge建築，我就好奢侈咁搭uber（其實都係8lei）（1lei=1.8hkd）去食超出名ge casa cu bere， 外面裝修緊所以無好grand ge圖

點知無位... 算!去火車站搭車去sinaia，今晚住個度
如果大家覺得火車望落去正正常常，應該幾好ge話，我就剩係可以同大家講施主你真係太年輕啦

雖然話呢架已經係咁多日最好個架火車，但係羅馬尼亞火車時速長期係70km/h以下 （之後有一程係below 30km/h )
一落火車，d風吹過黎凍到痴線 ，即刻checkcheck，sinaia ge山城竟然凍到得 -16度(而我唔係西伯利亞人，落車剩係得3件衫凍死我 )
去到酒店放低野，就去左食全日唯一一餐

3件蛋糕加一杯cocktail 46.8，真心抵屌
第一日就係極唔好彩之下完左 （bucharest火車站仲比帶路黨得逞，無左50lei）

Lmlm

lm

lm 想去巴爾幹半島

打緊第二篇打字好慢容忍下

留名

Day 2(1):Sinaia, Romania

補返琴日個post先，西奈亞真係好凍！！！ (怪唔之得多數人都係brasov day trip黎sinaia）
一早起身，打算行去peles castle附近食個早餐再去參觀。

點知發現羅馬尼亞ge流浪狗真係多得好恐怖 ，一路行一路吠，即係入左間4星酒店食個早餐先

係呢間諾亞方舟(Arca lui Noe)為主題ge酒店，就梗係要食個方舟(難民)食ge早餐，賣相都幾差下 ，蘋果係磅幾多gram黎買

算，各位連登仔應該都唔係想我訴説早餐ge心酸，搭個的士就去到第一個景點
我都知影得好樣衰比張google你地會好d credit：

sinaia為處transylvania（除左bucuresti屬於wallachia之外今次參觀ge都係transylvania）,受過奧匈帝國統治，WWI之後成爲romania ge領土，Peles castle係King Carol I下旨興建，屬於德國style ge新文藝復興建築，亦都係romania最美ge城堡。入面亦都好先進，有好似係第一個中央heating/吸塵/電 ，作爲夏宮之用（梗係啦冬天咁凍邊個住 ）

走廊

有秘道ge圖書櫃

皇后係好鍾意音樂ge人

宜家夏天係有免費concert係到搞，可以預約

tour guide都唔知係日本定支那野

我早黎個團得5個人，一個鐘頭後已經people mountain people sea

旁邊ge pelisor castle個樣幾得意

旅行資訊：
由king carol I大街行到peles castle大約40分鐘，不過全部山路加好多野狗建議taxi
peles castle 45分鐘（地下+一樓）成人20lei，學生7.5lei
75分鐘（地下+一樓+二樓）成人50lei，學生15lei
影相30lei
我參加ge係75分鐘團

有無人可以教我點搞搞頭已側ge問題 用windows rotate左都係一樣

個城堡好靚

lm
去羅馬尼亞嗰陣要一日趕peles castle同bran castle，最後淨係入左bran castle
peles castle內籠好似靚好多

第四日就會講下bran castle有幾咁伏又貴，剩係影出面得

Day 2(2) Sinaia
參觀完peles castle，就行左去多數人去sinaia唯二ge景點：sinaia修道院

其實呢就無咩特別 （正常入場費5lei，不過冬天好多景點都無人收錢ge ）
留左半個鐘左右，就搭的士去sinaia gondola，就係搭纜車上山啦

梗係唔係呢d啦，因爲呢度係熱門ge滑雪場，滑雪個d先坐呢架。我坐ge就係海洋公園個隻，先上1400m，跟住轉另一架再上2000m，來回55lei

落山個陣比一家係法國住ge羅馬尼亞人聊吹水，就去左一齊食lunch

以下係連登飲食台 ：
究竟羅馬尼亞有咩好食呢？就係呢個啦

呢個叫sarmale，就係生菜包住d肉，通常配左邊pat野（corn+patato mash),同埋sour cream，我就極度推薦ge！

以後會慢慢寫下仲有咩好食

由於sinaia真係太細，半日就玩完，跟住就搭火車去brasov，一個多數tourist都會去ge地方

無人睇

推 點解唔去保加利亞

做咩去咁多次巴爾幹

未有時間打算保加利亞玩落土耳其

要返學，冇得一次過玩一個月咁

推 睇緊

Day 2(3):Brasov
為左方便玩，之後兩日都係用brasov做base，用day trip ge模式玩其他地方。
brasov最主要玩ge地方都係近livada postei呢個站，火車站搭巴士去2lei（順帶一提，羅馬尼亞ge巴士係超歧視毒撚ge ，事關每次買巴士飛都係買兩張，可以兩個人用，可以用黎搭第二條route都得。
當你見到呢個hollywood ge牌 ，就代表你已經係市中心廣場piata stafalui附近
今晚食一間網上好推薦ge餐廳festival 39，係商店街一路行就係，好方便.

以下為飲食台：
ciuc, 當地啤酒

羅馬尼亞好出名ge湯，叫ciorba，通常係sour cream整ge，配辣椒，麵包咁飲，其實飲一碗真係可以當一餐，而且唔貴，通常8lei以下 我今次旅行應該飲左10次左右

唔推薦，太多薯

唔好比個賣相嚇親，呢個係類似千層麵ge野，不過pasta變pancake，肉醬變custard，超crispy ge焦糖，提子乾等，超好事，而且都係好平。 兩日後想再黎食ge時候已經無
festival 39另一個賣點係個theme

雞，全部都係雞！
你地去到一定要參觀下個厠所

時間仲早就去左商場行陣
戰利品，盒puzzle仲未得閑搞

順便show下呢到d車票係咁大張ge ，有d時候有折，呢張係一等單人房，又brasov去到烏克蘭邊界ge sighet，大約500hkd

Day 3將會去sibiu，sighisoara，兩個中世紀古鎮

festival 39啲野好食又唔貴
冇留意到原來有咁多裸女

Day 3(1): Sibiu, Romania
今日係早出晚歸ge一日，有幾早？望下車窗咪知
5：45am，我搭左去budapest ge IR車，總之係其中一隻快車啦

落車個陣岩岩日出 ，可以開始玩下sibiu lu

Sibiu係德意志統治ge七個城市最重要個個，作爲2007歐洲文化之都，可以話係幾值得參觀ge一個地方

覺唔覺好似比人啤住咁?@piata mare
其實氣窗黎

sibiu市政廳，有tourist centre資訊幾有用

Biserica sfanta treime，biserica代表教堂一個

鐘樓，可以比錢上（好似係）

繼續係有眼ge屋

説謊橋，傳説講大話就會斷，肯肯定我太正直咩事都無

Lutheran Cathedral of Saint Mary

幾乎點兜圈都會返去大廣場piata mare

聼tourist centre講去左望望d 城墻，上網無人介紹過ge地方

其實sibiu真係好細，我3個鐘都差小小行得完，緊住食個lunch就趕路去sighisoara

又係ciorba

呢個我都唔記得點串，讀法就係'mit-chi'，就係bbq鷄肉包bacon包芝士，一定係新假期超邪惡之選

呢次就搭R車，每一個爛站都停，90km ge路程搭左3個鐘

係好撚多

巴打總共洗左幾錢

14583hkd,包左個2日200euro ge團

巴打洗得咁豪都只係萬五蚊

機票平嘛今日英國時間晏晝出文

Day 3(2): Sighisoara
踏左3個鐘頭火車 ，最終到左90km之外ge sighisoara，同樣係一個古城，仲要係宜家仲係民居ge古城，sighisoara特別之處係吸血鬼德古拉出生地 (間屋變左一件餐廳我就無入去 ),但sighisoara比sibiu更加細

world war遺址

街景

分隔火車站同舊城ge河

行上左好多梯級之後上到係山上面ge舊城

sighisoara ge地標

要數sighisoara最出名ge，就一定係呢條樓梯啦,scara scolarilor ,從個名都知係比scholar，即係學生，用黎上山返學，好似話有153級,雖然唔長，但都要挑戰下ge

終於到頂lu

話説好快就行完古城，就去左補充體力，sighisoara有兩間出名ge餐廳，casa cu cerb 同casa vlad dracul ，兩個都好有歷史，後面更加係dracula出生ge地方(即係銀包出血ge地方 )，今次食前面個間因爲rating高d

有追開ge巴打都知我寫好多關於食ge資料

papanasi，以前就係整比細路食ge甜品，宜家就所有人都食得啦，papanasi其實就係donut，不過入面係配水果jam同cheese/cream，同埋口感有d唔同,仲知一定要食ga la

sighisoara真係無咩人，連當地人都好少，快快手返車站等安全d

由於太夜(係呀火車又delay 1個鐘 呢到delay係家常便飯，好彩有對識英文ge羅馬尼亞同捷克人陪吹水3個鐘火車好快過 （無圖））
是日晚餐

Day 4(1): Bran, Romania

哇，呢度已經係我係羅馬尼亞最熱鬧的一個景點，我估無人唔會黎-- Bran Castle：吸血鬼城堡

邪氣都幾重下wor唔係真係有鬼啊？

好啦，其實呢度根本就唔係dracula住個到，真個個叫poenari castle，應該就無咩人去架啦 ，bran castle其實只係bram stoker 9up 話係dracula住je ，每年都唔知賺幾多錢
認真好普通，peles castle值得去好多，而且呢度幾貴

補多張陰沉相先

周圍都係度賣d恐怖野，快d走先

下一站去附近ge rasnov

Day 4(2): Rasnov, Romania
Bran實在太少野可以參觀 ，趁著時間又早，又係路上識左個支囯ge女仔，就去埋附近ge Rasnov
查左google map，發現落車同山上城堡成5km ，但係一場黎到無理由唔上去架，就開始一次咁癡線ge行山(一陣會解釋)

同brasov差唔多ge牌，有排行上山呀！！！

見到呢架咁kawaii ge火車，應該估係附近恐龍樂園比小朋友坐上山，之後發現我地無坐上去係超錯ge選擇

恐龍樂園(唔駛去啦，身邊咁多 )

出賣路上識ge朋友背影

平時呢都應該要入場費，但都話冬天無人返工收錢！

雖然行左成個鐘，不過見到咁好ge風景 ，咩都值得啦，rasnov超推薦

話説呢度係有纜車落山ge,不過我地估得太多以爲冬天唔開，結果就行樓梯落山 ，不過開始融雪，d地好似成地晶咁，我仆街ge次數應該無八次都有十次

同支那妹返brasov跟walking tour lu

冇人睇

睇緊

琴日太忙，聽日訓醒出多幾篇文補數

Day 4(3): Brasov
一去到brasov，已經見到我呢個trip見到最多ge Asian，因爲有2團ge支那團 (認真黎巴爾幹自由行可以平跟團一半有多 ）

piata sfatului，我又返黎lu

黑教堂，brasov一場大火波及成個brasov舊城
(不過都係最鍾意科隆大教堂 )

Rope Street: 全歐洲第三窄ge街道，係大火之後設計比消防員用ge

但係:邊忽窄

又係呢個牌

運動場同古城墻

唔記得名ge教堂

walking tour就去返piata sfatalui同隔離ge購物街

又係festival 39 ge‘mitchi’同不知名甜品(幾好吃)

個門口好顯眼，一定要黎

遇上protest，香港報紙都有寫過下

搭夜車去sighetu marmatiei lu，成10個鐘，之後就真係d無tourist ge地方luu

Day 5: Maramures
終於到左d無咩人知ge地方: Maramures
transylvania裏面好偏遠ge地區 ，不過宜家重保存緊好中世紀ge生活模式 ，好容易係公路見到d馬用黎運貨 。同埋真係太偏遠ge關係，建議大家自駕/包車，唔係好唔方便

羅馬尼亞之旅最特別ge地方 ：快樂公墓，最多圖應該係呢度

呢個係負責呢個happy cemetery ge畫家 ，想用幽默諷刺ge方式紀念死去ge人，通常就係一張圖+ 點解死/生平有咩特別事跡

飲酒而死ge人

由sapanta去返sighet，同tour guide講好有一個鐘ge free time，就梗係周圍行下

sighet ge教堂

羅馬尼亞人保佑出門ge人用ge

大家估下呢到係邊到？

估唔到？望埋呢張呢？

開估!!!話説羅馬尼亞北方ge sighet marmatiei同烏克蘭ge solotyno只係一河之隔，徒步就可以過去另一個國家
咁我就梗係過去買下d平野啦！(其實就係為左儲passport印仔 ，同埋買vodka，500ml 8港幣ja（我買完2L先發現歐盟剩係比入1L 不過好彩關員好人 ！！！如果用當地貨幣應該仲平d）
行完就返民宿食lunch

我估大家記得係咩黎ge，sinaia同sighisoara食過ge

其實仲有呢個ge，不過就唔係羅馬尼亞獨有 ，東歐大部分國家都有整呢樣類似brandy ge野，羅馬尼亞文就叫palenka，通常係提子/桃/蘋果等等釀，高達53%ge酒 ，見幾好飲，我買左1L自己飲都係25lei

Day 5: Maramures
Maramures另一樣出名ge係一堆unesco ge木教堂

1770年 ge Desesti church,因爲冬天無tourist ge關係，係要叫神父開門ge

算係保存得幾好ge壁畫

呢幾日雖然無sinaia咁凍，但都係大約0至-10左右 (我係brasov雪地太難行,拉甩左行李ge wheel )
church
1643年ge budesti church

palenka廠，好多款，同埋係用好傳統ge模式整 認真幾個shots已經wing

Barsana修道院群 呢個保存得不過幾好要收錢

教堂入面

行完就好快返民居lu

日日都係食個幾樣野ga la
羅馬尼亞第五天：完

今日出左3篇訓先

6連

7連

出緊day 6唔該sai推post

Day 6: suceava羅馬尼亞最後一天
話説點解要包團呢，就係sighet去suceava係好遠好遠 ，用車已經6個幾鐘，搭火車又無左半日 。
一早起身，就跟住民宿主人架車一路去suceava

1717年ge Rozavlea木教堂，其實係路經先去

入面d壁畫

Moisei monument,二次大戰32個人被困入面，得兩個人生還(得兩條柱係有人樣 )

一路經過都係山路，最高係1416m ge Prislop pass

途中又經過左一條村，最特別係d圖案，我覺得幾leng

呢堆細路同我講konichiwa,難怪ge多數歐洲人對亞洲ge認識剩係日本人

Day 6: Suceava
發現上個post唔記得post d相，補返先

好普通但好好ge早餐，當地蘑菇同cheese好出名，好邪惡ar

求先講到d以爲我係日本人ge一班小學生，好快就去左bucovina呢個區，呢日最值得期待ge就係呢d彩繪修道院

第一個去ge係用紅色爲主ge Modovita Monastery，建於1532年，當初有呢d畫目的都係教下d唔識字ge人聖經故事咁樣，d畫都係個d主題ga la,有咩分別 ，所以用唔同顔色黎突出自己

都係個句，冬天無人收錢 正常5-10lei左右，影相另計

不過之後voronet monastery 實在太出名，都係要錢

用voronet blue為主調ge voronet monastery (好似講得有d廢)

Day 6:羅馬尼亞最終章
最後一個去ge 係1530 ge Humor monastery，比較日久失修feel

導游話係泥黃色主調，我就望唔透點泥黃啦，係都藍色啦

夜晚係商場食ge tui dinner，其實唔平又似支那d quality 結論：狗也不屌

今次搭wizz返london好豪咁係extra leg room同32kg行李(買油都買左4L)

羅馬尼亞篇：完

多謝有份推post ge巴絲，下一篇開始就會係黑山，有興趣就繼續追la

推

Day 7-18引言篇
話説係去羅馬尼亞之前，見到reading week有13日大假，就想住有補埋未去ge西巴爾幹
坦白講，我自己條route係好多問題ge，不單唔同羅馬尼亞咁深度，而且兜路問題極其嚴重，搭車用左好多時間
有d國家入境好幾次（好處咪好多印仔lor）
終於開始12日剩交通費已經近300歐，從西北黑山玩到南面雅典ge旅行

Day 7：黑山Budva
一路都聽過話係巴爾幹國家，黑山d人比較高傲，好少會笑 ，咁旅行通常都係先苦後甜，第一站首先就去左黑山

好細ge首都機場
因爲黑山首都podgorica真係無咩野好做 （你上網差唔多每個blog都係skip podgorica），搭左ryanair book 40hkd ge機場接駁 （的士80-120hkd）去到巴士站，直接去budva算

budva第一張相

有咩first impression？？？ 我終於明點解呢個國家叫黑山啦！

巴爾幹地區ge大城市多數都係望下舊城，budva都唔例外

應該係景點黎

St tryphon Cathedral

其實舊城對比之後去個d真係好細好細，但都無阻budva成爲歐美旅客好鍾意ge地方，點解？

就係海啦!!!去左英國咁耐，見到海同沙灘，又真係幾滾動ge

Day 7: Budva
跟住比錢上城墻，雖然好快行完，但2-3歐都唔算太貴je
同羅馬尼亞唔同，黑山周街都係喵星人 好qq

繼續上城墻

回望求先個沙灘

到處都係紅屋頂(之後去到克羅地亞望嫌左 ）

城墻中間部分

信我啦，夏天budva真係好L多人架

冬天都好多船
今日算係超輕鬆ge一日，hea下就去食野
又係飲食台環節

係咪好吸引呢？黎海邊當然要食海鮮，係google見到呢間rating 4.5 ge jadren，又近海邊，超推薦
超hea食左3個鐘就返民宿

budva教堂個名係錯ge，自 一打

Day 8(1):Sveti Stefan公主島
係咪加速會多d人入黎

可能你會話入面d屋密密麻麻，一d都唔度假feel，狗也不屌

望多眼啦 ，這些機會不是屬於我的 ，平時淡季都要700歐一晚架

其實幾creepy ，所以我都係走啦 (酸mode)，去kotor lu

巴打請繼續
巴爾幹國家嘅物價你會點排?

每日一pish

羅馬尼亞bucovina推churches真係好有特色
但啲傳統野食對我黎講勁難食

Day 8(2): Kotor

先黎一張kotor postcard例牌相先！
多數人黎黑山，我覺得都會停kotor，起碼一日，不過我得半日，最後都可以玩得完ge

對比budva個咁細ge舊城，kotor ge就好好多啦

St Tryphon Cathedral,入去要錢我就梗係唔入啦！
kotor最出名同最應該做ge就係爬個1350級ge城墻 ，望下Kotor Bay ，我就行左大約2個鐘頭，不過如果體力唔係好好，隨時要4-5個鐘(兩個之後識ge土耳其女仔話用左5個鐘 )

開始！！其實都望到kotor d屋係三角形發展ge

呢到都叫做唔算太難行，起碼有路

仲未係最leng

Kotor係夏天會停滿郵輪

我始終覺得從後回望教堂係最leng

到左呢個教堂其實就係中途站，好多人，尤其係從dubrovnik去ge一日團，係kotor得兩個鐘，就會落返去，不過如果有能力ge，其實可以繼續挑戰到山頂

呢到d路難行好多，用左幾多時間
係山頂，黑山國旗等緊你,行左個幾鐘咩都值得啦

傳説呢到係有兩個入口，夏天ge時候，其中一個係3歐，一個免費，有興趣ge巴絲可以研究下。 藍色綫係安全ge，行到14就係教堂，黃色路綫係上山頂 ，d路好多已經係爛石，不過都行到ge ，紅色就未去過

Day 8(3): Perast

為左早d去Perast搭船河去湖心兩島，我被逼好快就行完山搭車去Perast ，古城出面有Blue line巴士去Perast，因爲係居民搭ge巴士，記住叫司機提你落車

見到湖心兩島，但點知個日已經無船.... 個陣4點...)無機會去下島上參觀下

算啦，對住個海hea下都唔錯

Perast d教堂好似幾值得參觀，不過我見到巴士就上左(一個鐘一班)，唔記得參觀
無得去島上，好快就玩完Perast

Day 8(4): Kotor
其實我係跟地方分post 所以今日我出左好多篇
比預計早左返Kotor，就多d時間繼續行下舊城啦

DO NOT READ 啊

城門

鐘樓+ 羞恥之柱 古代處決ge地方

-------------------------------------------------------------------------------
晚飯環節!!!!!!!!!全程最好食個餐,登登登登

好啦，其實我知我影得樣衰...
不過呢碟八爪魚真係我人生中食過最好食ge八爪魚！
不但衹好'lum'，黑個d部分仲係超香!不過20歐係有d貴ge

個陣得我一個，飲住超好飲白酒望海，真係超正!黎kotor ge巴絲一定要黎呢間Galion試下

kotor好度假feel

趁未夠鐘，去行下一個幾大ge mall

呢張相有無巴絲認到上個post出過呢

車站timetable,準備去dubrovnik過夜lu

Day 9(1): Dubrovnik
好多人都話dubrovnik其實要stay 2-3日，咁我無咩時間都留作全日剩係玩呢度，之後發現................

唔開估住 Dubrovnik，克羅地亞近黑山ge一個城市，比詩人形容做Pearl of the Adriatic ，就知道有幾值得去啦

話説未有kuna，又想早起玩，唯有行30分鐘去舊城先(前一日住係hostel euroadria:小數我推介ge hostel-- 近巴士站，新，安全)

Pile Gate：多數人都係呢度入城

話説本身打算一早先行城墻,黎到先知9點先開 ，唯有先兜舊城，呢度比kotor仲大好多倍
呢度好多景點，有d名可能寫錯，有錯勿屌

Large Onofrior's Fountail,呢度仲有個Small Onofrior‘s Fountail

鐘樓

Orlando's Column+ Church of Saint Blaise

Sponza Palace

Day 9(2): 我仲係Dubrovnik架
太多圖，分開幾個reply好d
食左個70kuna ge早餐(omelette+ coffee) , 跟住我參加作10點鐘一個free walking tour，由Dubrovnik tourist Board為左冬天多d人參觀搞ge，需要上網Register

日文係做咩事 , tie係克羅地亞發明，舊年去Zagreb好多呢d tie鋪頭

碼頭有船去Lokrum Island(我無去)

大街好新，dubrovnik曾經係game of thrones拍攝地，宜家都準備跟拍新Robinhood

當地傳統衣著，今日有表演
跟住就寫又上城墻啦

可能我食得英國暗黑料理太耐 之後海鮮個d應該個個都ok

克羅地亞一定最貴 跟住應該就黑山. 希臘，馬其頓，羅馬尼亞差唔多，跟住就最平阿爾巴尼亞/科索沃

好多謝你啊絲/巴打

見你喺歐遊谷成日幫人就幫手推下啦

黎緊summer會去Romania既cluj napoca exchange2個月 有冇附近既地方介紹下
第一次去歐洲乜都唔識

巴打成日都食海鮮咁有米
我覺得羅馬尼亞野都幾好食吖，除左果pat粟米糊

最近應該係turda鹽礦，類似一個地底遊樂場我都冇去過，純粹人推薦
Sigjisoara都算近

食佔左budget差唔多一半個pat粟米真係我都頂唔順

Day 9(3): 仲係Dubrovnik
醒神ge國旗

黎Dubrovnik，就一定要上2km ge城墻兜一個圈(成人150kuna，好貴 ，好彩學生50je )
-------------------------------------------------------------------------

以下係多圖部分

望返個fountain原來有一個口

行行下見到個韓妹個腳架,吹左落山，望住我想我幫咁 ，我當然頭也不回走左 其實我都唔知點幫

Duborvnik古城超大+ 遙望Lokrum island
夜晚係到飲野應該幾正

最高ge Minceta Tower

兩個鐘就行完城墻，發現宜家先1點，古城又兜左兩次，臨時決定加行程 下回分解

急問
你由邊到去maramures?
搭咩車?

brasov，過夜火車10個鐘到

Day 9(4): Trebinje, Bosnia
因爲用60歐換返黎ge kuna半日已經用得7788 ,dubrovnik又玩得差唔多，就決定去波斯尼亞ge Trebinje望望
上網check過 ，hostel又問過 ，confirm左去trebinje ge巴士係145 ，去到巴士站staff同我講話130已經走左，我仲要係望住架車走 ，巴爾幹d巴士timetable真係唔好盡信，最後的士講價40歐去，一個鐘左右

克羅地亞同波斯尼亞只係一山之隔，就已經落後好多

其實Trebinje都無咩景點特別 ，要去都去sarajevo，mostar，banja luka個d啦。呢條Arslanagića most都算係trebinje ge景點，波斯尼亞好多城市都有ge ottoman橋 .
下一個景點係山上，其實應該搭車去，因爲真係好辛苦 (我已經連續行左幾日城墻，琴日仲係Kotor 雖然唔夠行日本ge巴打顛 adore)

求先條老橋

如果有去過kosovo ge話，呢間野係咪同 Gracanica Monastery差唔多呢? 山寨都可以做景點 好好彩今次入埋入面參觀

同我一起落山ge 塞爾維亞 Priest同修女,係咁問我信唔信教

Day 9(5):Trebinje

落返山就hea

舊城又無咩野好做，唯有hea下時間，用下wifi咁

呢都無人識英文，真係指手畫腳都叫到野食已經好好

轉場做食肉獸,我剩係食到一半 (其實我好細食 )
完全無野做最後早左返車站等車返Kotor,仲要係明明2個鐘到ge車，因爲要先去niksic, podgorica, budva，最後先kotor，用左4個幾鐘

毒j冇人理今日已經好多文

Day 10(1): 踏入神秘ge國度: tirana, 阿爾巴尼亞
既然無人覆，推埋今日最後一篇啦 希望多d人入黎

可能你會問: tirana咁靚架咩? 其實呢度仲係kotor , 要搭成6個鐘巴士先到tirana (宜家已經算方便，有direct bus，之前係要轉三次車先到 )
終於到左其中一個神秘ge國家啦!!
4個鐘頭到左中途站Shkoder，第一眼都幾整潔
見巴絲應該對呢到有興趣,阿爾巴尼亞篇係特別多圖ge

Tirana: 活力ge城市必有: 顔色鮮艷ge大樓, 3hkd (50lek) ge雪糕 阿爾巴尼亞物價係超低,點用都得

Hoxha Pyramid/ Pyramid of Tirana
Hoxha個女想起個博物館比Hoxha，宜家好似荒廢左
去hostel搞完野,成日無食過野，快d食個'brunchner'

搭巴士識ge土耳其女仔，之後幾日都係一起玩

Et'hem Bej Mosque，d人話d壁畫好特別，我就唔識欣賞啦

再幫推

好落力訓醒再出文

Day 10(2): 夜行Tirana
其實tirana市區無咩野好做，尤其係個廣場宜家裝修緊 d景點都係圍繞個廣場

鐘樓

左邊就係地標式ge 5星級酒店 其實好似1000hkd左右，絕對唔貴

好唔似大學ge大學，下面仲係酒吧

完全唔明ge menu，職員又唔識英文之下，我地以爲叫左野飲，原來係crepe，個件奶油蛋糕係巴爾幹名物，都幾好食

裝修緊ge公園同國家歷史博物館

Taiwan Square，其實無人知點解同臺灣有關係

第一日黎阿爾巴尼亞，同我想象中好好多，完全唔似係好窮ge地方，夜晚d路燈比我覺得好安全 d年青人英文都勉强溝通到，物價又低，係未來幾年應該有機會大力發展旅游業

留名 想問巴打的行程景點係邊到睇番黎同點plan

景點通常係睇blog (背包客棧/窮遊網)，再睇下google map search 'tourist attractions'睇下邊d值得去通常plan route就跟google map，不過通常舊城入面都好易je

pish
嗚嗚 我都好想去呀
大學個時自己都過東歐一次
但而加無左個種用心 plan 行程去d 新地方獨遊既心

Day 11(1):Tirana
呢日相對輕鬆，仲有唔少時間可以行下Tirana

一早起身ge景色,我又唔覺真係超級落後咁

Tirana都幾多藝術品

國家歷史博物舘

穿過呢條時光隧道 ，我地去左hostel老闆幾推介ge景點

Bunkart: 原本係用黎防止核災難ge地堡,Tirana周圍都起左好多地堡，所以先咁窮

厠所係直接用氣體combust,所以令到好多人爆炸死

防止出面radioactive空氣入黎ge filtration device (不過係支那做，albanian對支那太有信心 )

其實呢個地堡好大，有好多野，不過有d相真係太差就唔up上黎 bunkart都算幾偏僻，如果黎就同司機講，車站係山下面要行一陣上去ge 入場費500lek

襯後生去多d之後返工做狗就想去都無得去

Day 11(2): 千窗之城Berat
其實Albania好多城市可以去 ，Tirana, Berat, Durres, Shkoder, Vlore, Sarande其實都各有特色 ，但係因爲Albania交通太on9同貧窮ge關係 ，好多人都話南部ge城市比較似探險性質。 今次我就去左唔算太南ge Berat，都算係好大ge一個城市黎
由Tirana去Berat大約3個鐘，同行ge土耳其妹話架小巴好似印度個d ，同埋架車超震 ，呢到d私家車全部都係Benz(失車)，咁先可以頂得順d爛地

Berat係UNESCO保護ge古跡

河邊大街真係幾舒服

路過ge Berat大學，好過首都大學好多la
Berat ge古城區都算幾遠

古城山頂幾高，行上去係無一條so-called路ge野，幾辛苦 同埋好斜

Day 11(3): Berat

山上城墻都幾原始，無收到d咩翻新，好值得係到學當地人坐係城墻hea下真係幾relaxing
始終係少有ge亞洲人，一路落山都遇到好多人同我吹水，感覺真係幾好
河邊一條好搖ge橋

配埋天色

千窗之城

其實咁多窗有咩用呢

Day 11(4): Berat

行左成日，我覺得Berat係個好古樸，好原始ge古鎮

去左Berat歷史最悠久ge酒店(其實都2x年)食飯，係唔錯ge

今次住ge民宿係最好個間，聼日會推介一下

可能因為遊客區既關係 Kotor食野物價真係貴